老翻Cisco設備 四華企凍結資產

老翻Cisco設備 四華企凍結資產

思科控告內地公司抄襲勝訴。 資料圖片

美國思科（Cisco）最近在一宗網絡設備假冒品的訴訟中勝訴，四間偽造思科收發器的中國公司被判敗訴，公司資產被凍結。多年來，思科致力打擊涉嫌侵權的中國公司。《華爾街日報》分析，思科正試圖利用裁決激勵其他供應商建立遏制翻版產品的措施。

法庭令電商下架翻版

思科表示，其公司的無線電收發器用於網絡設備，可在醫院、軍事設施和企業數據中心作傳輸數據；而翻版產品的外觀與正品無異，容易銷出市場，但翻版產品難更新及易出現故障，安全性難以保證。被判敗訴的四間中國公司，有三間來自深圳。目前法庭已凍結它們的資產，並頒出禁令，要求包括阿里巴巴、亞馬遜和eBay在內的電商平台，將翻版產品下架。思科代表律師估計，對這四間中國公司的永久性禁令很快會發下來。

專家表示，翻版產品佔科技設備銷售額的比例，可能達到5%或以上。該四間敗訴公司合共佔據翻版收發器市場一半以上份額。多年來，思科一直打擊侵害其版權的中國公司；美國當局2010年繳獲了價值1.43億美元（約11億港元）的中國製假冒思科網絡設備。

根據美國海關和邊境保護局數據，在2017財政年度，局方查獲並銷毀了約3.5萬批含有假冒商品的貨物，按年增加8.2%。大多數被截獲的仿冒品來自亞洲，約78%來自中國或香港。《華爾街日報》日前分析，思科正試圖利用裁決激勵其他供應商在全行業範圍內建立遏制翻版產品銷售的措施。

《華爾街日報》

（今日）12月19日 1400-1700
香港人權法案請願遊行

集合地點更新:
灣仔港灣道海港中心地下(近灣仔游泳池)

遊行路線
灣仔至中環九國領事館
澳洲領事館+捷克領事館
意大利領事館+荷蘭領事館
英國領事館
美國領事館+歐盟駐港澳辦事處
日本領事館
加拿大領事館

（不反對通知書已獲批）

（今日）12月19日
「堅持才看見希望」行動展望集會
7pm 愛丁堡廣場

(已有不反對通知書)
社福界罷工委員會

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】